[事實]「屎坑國」總統讚夠坦誠 高呼「我愛特朗普」

美國總統特朗普早前的「屎坑國」言論引起全球譁然，苦主之一烏干達的總統穆塞韋尼（Yoweri Museveni）不以為然，周二稱「我愛特朗普」，因為他對非洲人「坦誠」。

73歲的穆塞韋尼在首都坎帕拉向東非議會成員表示：「我愛特朗普，因為他對非洲人開誠布公，我不清楚他是否被錯誤引述抑或其他原因，他很坦誠地說出非洲的不足處。」他之後再推文重申特朗普只是將事情說白，「非洲必須解決問題，若我們軟弱就不能生存，而軟弱是非洲人的錯」。

他的態度跟其他非洲國家領袖嚴詞譴責的立場迥異。非洲聯盟早前通過譴責案，並要求特朗普撤回言論和道歉；迦納總統阿庫福－阿多（Nana Akufo-Addo）曾指特朗普的措詞令人感到「極為遺憾」；納米比亞則指這並非「外交用語」，違背人類禮儀傳統。聯合國難民專員亦斥這言論是「種族歧視和可恥」。

特朗普據報於本月12日在一個移民政策會議上，質問為何要接收「屎坑國家」的人，針對非洲、海地和薩爾瓦多移民，惟特朗普否認。美國駐烏干達大使周二跟烏干達國會議長會面，指特朗普的言論「明顯令人不安和不快」。

都係講事實唧
咁非洲真係shithole吖嘛

願意講真話嘅人 好多都俾人殺曬